// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Qual é o processo pelo qual as plantas convertem a luz solar em energia?",
    answer: "Fotossíntese",
    options: [
      "Fotossíntese",
      "Respiração",
      "Transpiração",
      "Germinação"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Qual é a parte da planta responsável pela absorção de água e nutrientes do solo?",
    answer: "Raiz",
    options: [
      "Flor",
      "Raiz",
      "Caule",
      "Folhas"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Como as plantas carnívoras obtêm nutrientes essenciais que geralmente não estão disponíveis no solo?",
    answer: "Comendo insetos",
    options: [
      "Absorvendo minerais diretamente da água",
      "Através da fotossíntese",
      "Através da polinização",
      "Comendo insetos"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Qual é a principal função dos estômatos nas folhas das plantas?",
    answer: "Transpiração",
    options: [
      "Proteção contra predadores",
      "Armazenamento de nutrientes",
      "Transpiração",
      "Fotossíntese"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Qual é o nome da estrutura reprodutiva das gimnospermas que se assemelha a uma pequena pinha?",
    answer: "Cone",
    options: [
      "Cone",
      "Flor",
      "Fruto",
      "Semente"
    ]
  },
    {
        numb: 6,
        question: "Qual é o processo pelo qual as plantas florescidas produzem sementes sem a necessidade de fertilização?",
        answer: "Apomixia",
        options: [
            "Polinização",
            "Disseminação",
            "Apomixia",
            "Germinação"

        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Qual é o nome da substância verde nas plantas que desempenha um papel crucial na fotossíntese?",
        answer: "Clorofila",
        options: [
            "Floema",
            "Xilema",
            "Celulose",
            "Clorofila"
            
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Qual é o termo usado para se referir à transferência de pólen de uma flor para outra da mesma espécie?",
        answer: "Polinização",
        options: [
            "Germinação",
            "Fecundação",
            "Polinização",
            "Fotossíntese"
            
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Qual é a parte da planta que geralmente armazena energia na forma de amido?",
        answer: "Raiz",
        options: [
            "Folha",
            "Flor",
            "Caule",
            "Raiz"
            
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Qual é o termo para a perda de água na forma de vapor pelas folhas das plantas?",
        answer: "Transpiração",
        options: [
            "Transpiração",
            "Evaporação",
            "Absorção",
            "Respiração"
            
        ]
    }


];